.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--e--Entangle:

Опутывание (`Entangle <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=103>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- растение

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: все квадраты во взрыве с радиусом 20 футов, содержащие растения

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Растения в области опутывают существ.
Эта область считается сложной местностью.
В начале каждого раунда, который существо начинает в области с растениями, оно должно пройти спасбросок Рефлекса.
При провале, оно получает штраф обстоятельства -10 к своим Скоростям, пока не покинет область, а при крит.провале, оно так же получает состояние "обездвижен" на 1 раунд.
Чтобы избавиться от этих эффектов, существа могут попытаться :ref:`action--Escape` используя КС *опутывания*.





.. include:: /helpers/actions.rst